智能燈柱單野有d過敏同過火

N賤撚
發展smart city係未來趨勢
城市發展唔可能原地踏步
個燈柱可以放基站 收集路面數據
輔助駕駛 好多用途
好多大城市都搞緊

如果要反 迫政府拆cam同rfid sensor就ok
已經達到目的
破壞燈柱真係毫無必要同意義

推

幾時會有 smart traffic light ?

sorry 未睇內文就負皮咗

個政府識閪做呢啲嘢咩 所有嘢都係為中央

利申 愛國愛黨

其實我都係反cctv同rfid

好多人為反而反 根本都唔知實際有咩用
做緊咩

好多野本身都冇問題，但同中共有關就係變左有問題，到而家都唔明？
逃犯條例、smart city，本身都唔係壞事黎，只係中共用黎對付人民

如果係西方城市搞呢味野我信樓主講既
問題係而家整既係港共政府,而港共上面既支國利用呢D黎做咩我諗大家睇過新聞都知

如果係正常社會我都好認同你講法，但一方面有中共現實版1984嘅前車之鑑，而且垃圾創科局連最基本嘅開放交通數據都做唔到，吹到裝cam搞輔助駕駛？

咁都無可能乜都唔做架
要針對目標
講真 如果係咁
大把科技唔洗發展
Ai 機器人 5g香港都可以唔洗搞

智能燈柱+新身分證=警犬唔洗逐個抄牌都可以知道哂你行蹤

如果真係有smart city，你果4000蚊就唔洗咁痛苦。

大陸有哂例子比你睇，咁都覺冇問題？
香港就係死在太多你呢d人

擺脫唔到中共 香港都係死路一條
談何發展

家下明顯信唔過政府

收皮啦 司馬昭之心 路人皆知

而家個仆街政府基本上做乜都唔會有人信

其實係可以乜都唔做架

唔覺得唔搞呢d高科技生活質素會低咗

但新智能身份證有咩用呢？
除左遠距離讀取資料之外

ENGINE撚支持樓主
全世界都講緊smart city
大家可以了解多啲先
唔好為反而反

照你咁講 支那寶本身夠好啦 又多種方式可以俾錢又可以過數
問題係會俾中共監視你一舉一動

美國高科技過你100倍
有無見人地搞呢d野呀

其實無咁勁......
Passive Rfid一般得兩至三米
Eid係用緊passive
智能燈柱無可能舖到咁密
同埋你放入銀包基本上好難detect到
順帶一提 八達通都係rfid

完全正確
落起中國係第二個故事

老實講 HK no IT 有部分原因真係同政治有關 政府搞燈柱係咁 機場搞人臉過關又係咁

big brother is watching you，真正實際用途明眼人都知
好似HA同警犬系統咁通data，所有CCTV rfid data都會直通中南海
裝cam話搞輔助駕駛，咁裝rfid讀身份證用黎計遊行人數呀？ 等d毅進仔唔洗數錯人數?

八達通隔住銀包10cm都收收地皮
你地擔心個燈柱
個用途唔係咁架...

咁取消政府wifi, 政府用黎入侵你

唔好比d仔女讀免費教育，用黎洗腦既

唔好同政府申請任何野，會賣你d資料既

Sorry真係可以唔洗搞

過晒火啦 連登仔
我覺得大家有d走火入魔

留返啖氣暖肚，盲反既覺自已睇透世事

唔比人做野，事後又屌人唔做野，無撚敵

敵人擁護的 我們必須反對
毛語錄

廢老口吻

AI 你覺得唔會失控？外星生物未入侵地球都收左皮

同逃犯條例同樣道理

雙手供奉物資比敵人搞鳩自己，你ok?

咁滑坡都講得出口

槍用黎救人定殺人睇邊個拎住，自己識諗

中途插咀
利申做過相關project
無裝cam都可以偵測到你
除非你手機開飛行模式
香港已經用緊
講完

成套野根本就係支那式Smart City，用科技無孔不入就監控人民
你會信係支那傀儡嘅香港政府？

你真係咁放心？

一定係啦
政府咁多系統咁落後都唔去改善
一黎就話整個咁智能既燈柱

［西方國家］科技使人進步
［支共］科技使人退步

其實逃犯條例香港同好多國家都做緊
點解大家會咁反對今次修例呀？

就係咩好嘅嘢拉埋落中共政府度都變衰嘢呀

利申愛國愛港

啱啊 咁你繼續

你食屎好無

秒

收皮啦五毛

咁樣落去
未搞掂中共之前
你地先搞掂左自己
與其擔心個政權不斷用咩手段搞自己
疑神疑鬼
應該係集中火力對付佢
而唔係咁樣左無的放矢
結果根本影響唔到中共同港共......

呢幾日開始運動都開始失焦

Exactly

你講個啲嘢本身香港就冇能力搞
應用層面買返嚟就有得用
而家反而係政府做啲嘢會令香港嘅本業都冇埋

符合哩度思維，廿年前無咁多cctv, 依家一街都係，又唔見你講中共監視？

哩d根本係科技發展必然會出現既野

但哩度不論好醜屌左先仲覺自已有先見

講出黎真係比人笑

似足茶餐廳啲廢老巴打你幾歲

咁新疆咪中國第一先進地區

開始發覺個陣扔強水都係陰謀黎 為左光明抵正大裝天眼監控

信唔過中共
完

話人走火入魔 為反而反 最叻咪你 以為眾人皆醉我獨醒 扮醒都唔知

對唔住呀可唔可以入黎睇下
屌你老母香港市！

民生乜都未搞好 依家黎搞smart city？
自由無價呀香港人

發展smart city係世界未來趨勢，呢個無講錯
但係睇下東9龍既發展，就知呢個政府根本係亂咁嚟，所有交通配套係完全無規劃可言，我唔信亦都唔覺得政府有能力發展Smart City。再講，近五年政府又有做過咩去改善民生？除左捉人，真係諗唔到有其他用途

睇黎好重要 大家識做

RFID系統可讀取資料的範圍，取決於接收器和晶片，根據國際標準，若採用高頻率(Ultra High Frequency)系統，可讀取範圍可達10米；帶電池的「主動式RFID」讀取範圍更可達100米。但如果像八達通採用的系統，接收範圍超出1米已超出國際標準。

612可見香港政府已經無視哂所有國際標準

其實問題係邊，你任何涉及大陸野都可以講到咁

連最基本社區發展都覺有問題，係咪應該其他野睇齊

定想用iphone send句支持華為

科技發展>私隱
你去新疆住啦，果度全支那科技no.1
都仲未提4千蚊派到而家都未派完
明有咁多錢同資源連一個系統都唔肯開發
仲有其他大量既社會問題都唔解決
反而就哂咁多錢係呢d監控系統度
唔係別有用心都唔信啦

4000蚊都派2年 你想佢搞智能野？

會唔會講多少少比行外人知

佢依家個"智能燈柱"似監控市民用途多過smart city
通訊事務局自己予計5G發展建設5000 個small cell 最快2024
IOT 上面粒LED 燈又唔係"智能燈柱"獨有
所以而家個個街燈唯一有用就只係cam 同RFID scanner

迫政府？有成功迫到任何野咩？

笑咗

用一副自己看透世事，其他人都係盲反嘅口吻話人「睇透世事」，你打出嚟唔覺得諷刺咩

問題係而家買細送大,大大間支那公司喺背後,有支那呢兩個字一切都唔可信

真係唔撚駛搞
香港最叻既係sales marketing packaging唔係科研
買人成果返黎一用就得

大潭水霸用緊

反正支燈柱都會裝Wi-Fi hotspot，咁已經可以做到幾精準既定位
所以仲要裝rfid黎做乜?

講得啱 反送中都係多餘
根本香港人自己多疑擔心中共會用呢條條例搞政治犯
最醒都係樓豬

共產黨越高科技人民越大鑊

又想帶風向？

大陸一早已經好多案例啦 係香港搞呢d咁既野 100%無可能唔關中共事

新ac

流動通訊無線電基站既三角定位?

可能你講既野無錯
不過都要睇下市民有幾信得過政府囉

新ac

不過真係有可能
再多幾個燈就全世監控

Smart City呢樣嘢係冇錯
錯嘅係喺香港搞

咁條柱而家放邊

諗起警犬話
你地有事果陣唔好打999！

冇呢d柱 香港人總會生活到架
咪講乜q為左科技發展 係監視就監視啦

岩唔會反科技 係反監控人民

其實同送中條例一樣
大把好既方法 但係對維穩冇幫助 政府唔去做

你估依家個政府真係會咁好心改善民生咩

你咁講過份咗喎
五毛

首先cctv一定有佢好處
同埋佢唔過份涉及個人私隱
科技一向係人類好幫手
如果一個制度好既國家
有監控其實都唔太恐怖
或者中國如果當初無先例
香港人都唔會驚
中國人面識別除左知你個樣你身型你乜水
就連你成日同邊個一齊都會知
你親朋戚友乜水都知
講真 真係幾恐怖下

全部選民資料都可以洩漏，你都仲信政府會守到啲資料？溫水煮蛙真係好有用，香港唔洗十年同支那同化

你又識幾多 而家講緊嘅係所有野只要一關中共事根本就已經係危害緊所有人 呢個係客觀嘅事實
大陸而家有版你睇 大規模監控 就連女人有冇生育能力都mon到 再唔睇清楚事實就等住你未來老婆同個女被中共啲高官中出啦

n展撚，識唔識咩係data privacy 呀

乜撚都5毛

engine撚 識條錢

香港人真係零危機意識，到依一刻都仲認為香港政府會保護香港人權益？就算係西方政府搞都唔一定信得過，你可以睇下英國啲cctv。根本俾任何政府\團體過大嘅監控權就係非常危險嘅事嚟，俾佢開咗個頭就好快會濫用

係呀，新ac

硬件甚至技術都唔係新
做crowd control
sensor裝密左
data real time上server
而家多左多謂大數據工具去撈人
大概係咁
普唔普及我唔知
但有，因為我做過，但以前嘅事
我嗰個係商業用途

實際用途會有既，但背後有冇其他用途就自己諗啦
當一個唔係民選背後又係極權操控緊政府搞呢d監控既野被人反係好正常
反既唔係科技本身，係反緊利用科技實行白色恐怖既政府

入面真係有iot 既野係關smart city事

睇下佢判畀咩公司再開po啦 N賤撚既得利益者

唔係唔信任科技 係唔信任個政府都唔明

1.香港engine掌控權喺civil撚手上
2.香港civil撚最忌高科技，否則其他engine field會搶左civil主導權，然後慢慢咁終結civil霸權
3.hkie除左construction果幾個discipline外，其他形同虛設。而smart city核心技術涉及ee ie me cs，civil撚唔會比你發到圍
4.hknoit

嗰次港台有個鬼佬節目講中國既人臉辨識系統,社會信用系統,
之後條鬼佬去澳門,
有澳門人都驚緊澳門同阿里爸爸合作搞智慧城市話係1984現代版
香港行緊同一條路

估唔到 我自己都會被人批鬥成5毛既一日
風水輪流轉

焦土撚抬頭
明日大愚反我完全明
新科技又全部要反
咁香港可以發展d咩？

唔好傻，到時就連和理非遊行都比人捉阿

唔係
有專門sensor
iot時代丫嘛
其實有做呢個field嘅巴打大概應該見過
現成買到返黎
唔算係好秘密
因為技術本身就係中性嘅
正如你裝cctv可以只為防盜一樣

政府係有心玩smart city就整好佢而家好撚落後嘅system先啦
屌你老母派$4000 都搞咁撚耐，未講佢有好多website都未support mobile browser
再講而家政府收集個人資料個政策又唔透明又冇監管警狗攞資料又大撚晒，個智能燈柱點攞資料、啲個人資料/片會唔會留record、會唔會限制用途等都大把問題未解決
唔係話條柱冇撚用，但係真係信唔過政府
利申 CS撚

我一個月前聽到呢單新聞
心諗香港正苦終於可以搞番d科技野
創科局果500億終於有d用處
但點知又係一個藉口黎監控民眾
真係屌佢老母

我認同smart city既，但係最基礎既穩定科技發展空間，香港都叫有咩？
科技發展還發展，d人跟唔上既話都係無用，隨時就只係害左自己。

樓主有無望過前排地震仲要人面識別果單野

真, 如果宗主國比我地更民主
爭住幫佢含都得

黃子華都講過, 如果回歸, 要等到有一日中國比香港更文明先係最好

你講d野同條柱完全無關係...
有無條柱 政府都係有你d個人資料架啦
一直都有 關條柱咩事

依佢地所見之後所有同personal data有關既科技野都唔洗發展
因為全部都會直上北京監控住哂

係起碼一大舊錢拎左黎起基建起樓先，淨返啲餅碎先比你用黎搞科研

同埋講開呢個topic
有時真係好sad
你當我新ac入黎鳩吹算啦
有一輪我轉工
係咁見啲同類嘅startup
有啲公司搞啲嘢，真係如果落喺邪惡之手
每個人每一刻啲嘢被實時分折
而自己都唔知，真係好痴線

我而家無掂呢啲嘢
最update嘅我唔知

因為佢哋反嘅並唔係件野有咩用而係件野背後有咩目的

唔係因為政府仆街所以唔幫，
但係在公在私，香港發展科技方向完全唔係利民，
樓主真係要咁真心覺得條燈柱可以做到Smart City要做既野？

華為5G不了

我發覺你講黎講去都講唔到你做過咩
用d詞都係common到上網抄咁
1d技術野都無提過
借問聲 咁你搞既係咩
咁巴閉

其實政府要做既係更新番過時既法例同政策
去令市民有信心將d data交比佢

一支槍 可以殺人 同救人 關鍵係起邊個隻手度

唔係一條柱既問題
係d人有d焦土傾向
我覺得焦土思想對香港長遠而言係害大於利
香港要保持自身價值 先可以係中共同外國之間周旋

身份證長期落卡套

咁多位CS Engine撚 如果政府將呢啲big data open source咗 想知大家又會點睇

根本政府依家有事就屌IT貴，轉個頭又唔跟進，
都唔知d錢係咪又科哂比維穩，仲同我講要出一個要完善管理系統backup既Smart City Plan。

唔好玩喇ching

open source唔係放data既

呢d叫做public data (for PRC)

個人私隱條例
有好有唔好啦

又要出動呢張圖

唔同意樓主立場冇問題，但係唔好就咁一句三毛就講完啦

早就係啦

Sor 唔係CS major 唔太清楚啲詞
但係講嚟講去 大家最擔心嘅都係Privacy會俾港共亂用 public 啲data會唔會幫到手

人民 d data公開左，最簡單可以想像成一日新疆 - 你一入lift就開始比CCTV mon著，之後係街 / 交通工具上面無逢接軌CCTV紀錄你既行蹤，可疑行為等等。雖然新疆依家仲係要成日查身份證，如果有用埋RFID既話應該無擾民。

係咪好方便先

如果得rfid tag唔係scanner就驚少樣既
不過燈柱多數近馬路邊，又唔係全部都有圍欄
d失明人士可能會行得太近馬路，好似有d危險
如果要俾失明人士做定位，用ibeacon, wifi可以唔洗咁近又做到精準既
至於用rfid tag去提供附近既資料，會用既人應該好少，俾你都係google map搵啦

咁的確硬件層面係無乜新技術
點解忽然咁powerful，即係呢度某巴咁擔心嘅嘢
在於sensor放得密
加可以上到網，傳real time data
後面做analysis嘅工具近年勁左好多
令到一啲以前好難做到嘅嘢，而家幾乎去到商品化咁滯

一啲都唔巴閉
上網係搵到好多料
呢個你啱

唔啱聽當我9up就得

死左去

盲反
共產黨三粒字你同人講信心？

個科技係好，但一套落一個你唔信任既傀儡政府度，呢個政府由上到下既政策機制官員都係以賣港為目的，咁好難唔會作其他聯想

自由民主制度下既國家/政府當然冇問題 但獨裁極權既港共整完只會加速同大陸同化監控會成為打壓人民既工具

呢個就係點解北歐國家可以咁成功嘅原因
呢啲國家出咗Smart City好多年 但係一直冇乜人嘈，因為呢啲國家嘅民主化程度同民智都高
一個民主，透明同成熟嘅國家政府，對點樣用、用幾多、咩時間要用、每一步用嘅程序都要清清楚楚咁寫低同跟從，人民都要有民智去做監察者嘅角色。

當政治上嘅前設做得好，Smart City嘅好處就可以無後顧之憂咁展現出嚟。

當香港人仲擔心緊港共會點用條十年前嘅產物（燈柱）去搞鳩自己人，芬蘭已經講緊/起緊用現有嘅Smart Cities做藍本去發展嘅Sustainable Smart Cities

想像到d反烏托邦故事所講，將來所有新出生既人都要植入晶片
新科技真係好進步，可惜獨裁極權既政權無進步過

新疆模式監控 + 公民評分制度

咁你有冇用小米智能家居？
電話用埋華為裝支付寶啦
一樣好方便㗎

我冇用
咁所以？
講咁多都係想你地唔好咁敏感
將所有野諗到extreme case
唔好見到鏡頭+RFID就覺得1984

宜家非常時期，會太敏感好正常
rfid tag呢樣宣傳果陣講清楚d，就唔會引起更多誤會啦

點解仲有人可以唔明
所有野一同支共關聯就唔係問題都變問題

舉個例講d講引渡逃犯 你睇下渡比日本台灣有無二百萬人反

d智能乜乜 實名制乜乜一樣道理 落到中共手就變左打壓異己 奴役平民既工具

沒錯 SMART CITY的確係大勢 科技發展絕對至關重要
但煮野食都有好野食同黑暗料理之分
若發展SMART CITY 係俾一個以殺立國 以殺治國的政府 更好咁製造白色恐怖 我寧願唔要

過你老母咩 負評上一頁

唔好同人地政府比
smart city係trend一回事
人地外國唔會濫用權力
尤其歐美一涉及人權 私隱嗰d都大把野要放慢黎審同加緊監察
以我所知中國就唔會
香港都係立法會作用有限

政府無信 人民思想無自由 如何推動發展而不腐化?

反呢就一定要反佢老母
但係真係要反得理智啲
望吓上面，有啲人啲論調直頭去咗係"科技有鬼用咩"
同廢老之流有咩分別，駁到自己論點都唔見埋
要反就一定清楚了解條柱個問題喺邊，例如技術上嘅細節
個Cam係點，RFID係咩一回事，等等
再例如結合埋共產黨喺新疆嘅所作所為做比較
咁樣做文宣都有說服力啲啦

唔該樓主唔好影衰n賤撚
港共想點 心知肚明啦

都唔知係咪汪汪扮n展撚

事實上London近年係有唔少恐襲個案，所以為「反恐」做藉口而裝CCTV都可以叫做講得過，但政府手上有晒你啲資料，你真係100%肯定無人會濫用？
連London為「反恐」而裝CCTV都比人鬧到無停，更何況係香港？

smart city 係政府同大陸公司合作
個系統係放係大陸果邊
data係去返大陸果邊再有feedback比香港

屌你老母
基本民生都未做撚得好
整色整水 貼咩世界潮流姐
唔講件事出發點係點
講緊你做過咁多衰野 臭晒啦個朵
無人信你阿而家

唔係仲on99信政府唔用嚟對付市民呀

下 你發展唔係問題呀
但問題係你香港依家做乜都係同大陸掛勾睇齊呀麻

你每一樣既發展，背後都係同大陸有關既
你睇下大陸點對自己d人

好難唔反對你政府囉

迫政府拆cam同rfid sensor

200萬人.一條例都只係拖左大半個月, 有咩野令你覺得自己可以迫到政府?

樓主話埋你地聽 要反入面個sensor 同 cam 而唔係反枝柱
都比你地屌 明明佢係幫緊大家 多個有力論點去反對呢件事

其他地方唔熟唔敢講 倫敦的確plan 緊起好多呢類infra

講真個句，2019年喇，要搵一個人有幾難

觀塘 海濱花園旁有一支

行埋去附近就會自動快d轉燈

焦土派囉 咩都唔搞香港停留

從達通當年領先全球
但係20年後仲用緊 而唔多人用apple pay

停車場仲要拎飛仔

既然咁it，叫政府搞掂apple/ google pay八達通先啦，呢樣最易搞，亦都最少反對聲音反而唔搞，根本司馬昭之心

我都係工程撚，亦都支持smart city
但係個人私隱仲未有實質保障之前都唔應該強行
尤其是係under一個19 政權就更加應該唔好行

連派4000蚊都要人手填form，政府人員收到電子申請係會印出來再入機，咁高科技嘅政府，叫佢未學行先學飛咁玩智能城巿？

N賤撚果然係N賤撚係唔識搞政治

如果CCTV用起民主國家，民選政府，相信唔會反對（eg 英國）

但香港而家係中國旗下噃播，「有D咁多」擔心＋敏感(eg.深圳)

香港邊忽smart呀
有硬件就無軟件，有軟件就無硬件
日日吹到5G識飛到時咪又係收空氣，唔知點解警犬總部附近就算多人都收得特別好
可能係我政治化咗太敏感

五毛確認
咪影衰呢行

唔撚識你就收皮啦
八達通係RFID 加 nfc
燈柱可以裝cctv, 4k camera.
人臉識別，好撚遠都做一到

係你唔夠sensitive 姐

[人身安全] Ubi 新game同發夢未來既香港咁似既

人地而家咪話要拆cam

唔明點解咁多人屌樓主
樓主咪話左要拆cam同rfid

你都傻嘅，英美監控先最勁，London周街CCTV已經比人鬧咗好耐
憑咩為咗捉嗰啲所謂「恐怖份子」而出賣人民私隱？佢話就話係用嚟反恐啫，根本噏乜都得㗎啦，政府用嚟做乜你點知
連民主國家都要反你就知香港搞呢啲係幾嚴重嘅事

成個package嚟, 你覺得如果無cam同rfid sensor政府重會唔會咁好心機搞?

咁鍾意智能城市
大灣區等住你

科技落入獨裁手上
只會成為打壓既工具

冇普選咩都唔洗搞...

原意可能係好
但個政府係向中共負責
一日冇普選/獨立
政府一日做嘅野都唔會為咗香港人
主權移交咁耐有眼你睇

要scan人身份證用意係乜

大陸推行無現金推到咁嘅地步 有少少常識都估到佢想點啦 又可以record行踪活動 group哂啲錢入online platform 支共拎埋黎用都得 睇下之前大陸p2p網貸 科技呢家樣 香港政府就柒足咁多㗎啦 啲smart乜smart乜本身冇完整計劃同配套 求求其搞條智能燈柱樓主就當smart city一大步 笑死

原來港豬澳大橋e道已經引入咗同中國人臉辨識系統仲要同一個間公司既系統

Rthk一早已經就人臉辨識科技應用香港議題進行辯論

大紀元：香港新智能身份證 疑為配合全民監控

自己諗

裝cam真係好大問題喎

咪玩啦，一個人權同制度倒退嘅社會，仲講smart city? 邊個信呀

佢裝咗
你點知佢有冇拆？

柒少陣啦傻閪
得你識嘢啊

Cliche
On9仔

識個buzzword 阿豬阿狗都識9up

有實際用途同會比有心人利用 冇衝突
Buy你呢種思想 全洗支持引渡條例啦咁

由頭到尾都係講緊信唔過

反政府先
否則寧願攬抄
唔想畀錢政府拮自己心口

睇完笑到停唔到

同中國向全世界球自己係法治社會一鳩樣

私隱專員去咗邊？死咗？

問題係我哋唔信任呢個政府,我諗就算民主社會都唔會有人同意咁做.

樓主工程狗唔睇小說，識閪1984、識閪 brave new world咩

笑撚死，中共地方學咩人搞smart city.
無人信呀，八達通都唔撚用啦，樓主仲未汲取到教訓？

收集路面數據定係人面數據啊？
如果你要收集路面數據
運輸署而家每日都收集緊路面數據
唔使特登整個燈柱出嚟

係制度問題 港共收集數據係為左拉人

有冇得私隱專員公署投訴？

香港搞5g一定死唔少人，到時d公屋頭頂插夠幾廿支天線仲唔仆街

我都睇個post睇到好頭痛
但諗深一層個原因

其實枝柱的確係好
只不過呢個就係香港政府嘅手段
一直以黎推政策都係用呢個方法
推一啲表面可能有7成係對公眾好嘅政策
但同時加3成係for 中共目的

然後佢只會不停放大果7成嘅用處
說服你唔推就會點點點
但從來唔會提果3成
你諗返其實明日大嶼、送中、燈柱等等全部都係咁

同一個政策如果發生係外國
或者人地肯公開數據
其實已經無事
所以有時好難怪有班人會覺得明日大愚其實係好
明日大愚/燈柱呢啲topic比送中難解釋
好難會引起社會群眾走出黎

所以獨立唔係一個option嘅時候
真普選真係最重要

8達通好似唔係，唔識咪亂鳩吹

私隱專員已經銷聲匿跡

搵議員搞唔搞到？

自己上去查下先啦 好似好似

有

簡短來說，NFC 是RFID 的子集(subset)，NFC 技術是使用RFID High-Frequency (HF) 頻率(13.56 MHz )， 作為短距離 (小於10 公分或更近) 資料傳輸的安全管控(security) 用途

無知真係好恐怖

叫左要反cam咪反裝cam

無論而加科技有幾發達，香港政府班友個腦根本仲係停留緊係幾十年前既科技，晒氣

利申：IOT公司，政府有黎問過，見到份亂黎既requirement就扔左

發展係好 例如燈柱裝wifi
或者安裝對講機 即刻通知水務署爆水管
上述對民生都係美好既

但安裝具人面識別監控鏡頭
RFID探測器
政治意圖路人皆知

做 -> 監控正仆街
唔做 -> hknoit正仆街

逃犯條例某程度上都好好
咁點解要反
因為不信住中共同港共囉

樓主講得冇錯
係要去除感應器同鏡頭
係講得唔夠清楚

本身上面班人都唔smart , smart city 比人拎黎笑好似學生做緊專題研習咁

唔係我想屌
有兩三成嘅燈主要照明行人路
唔係車路

問題唔係硬件
而係個user點運用收集番黎既資訊
其實face detection cam rfid smart id唔係壞事
不過落入某d政權入面就會變左打壓或控制既用具

d人反唔到政權咪唯有破壞硬件
拆自己比錢整既野其實好消極

因為個政策有三成中共目的就要成個推反唔撚做

依家睇落就算香港1997獨立左，都會比中共吞併/入浸

Smart city,或者smart item/ioT,建基於嘅係在於privacy 同埋technology 嘅平衡。
Smart pole其實唔只係cam同埋rfid tag,佢包括埋sensor同埋通信用，包括cell site同WiFi.
係目前嘅政治之下，推smart pole,或者將smart pole cut走cam同rfid我覺得係危險嘅，因為一黎仲有通信部分，二黎smart pole只係得返temp sensor,voice sensor measure noisy,同埋其他sensor（因為佢要做埋天氣同環境嘅監測，俾天文台同環保署搞佢地要搞嘅嘈音，空氣等等嘅政策）係唔係足以叫做smart pole,定係只係另一個笑話？
Smart city smart pole,buzz word聽落好正，但無足夠而全面嘅系統同配套，我覺得只係另一個科學園數碼港

呢d野去到中共手上就用黎操控人民

何出此言

習種野心大到

用 linux 先講 smart city

想問美國歐洲有冇用緊？ 同埋香港大佬係中共喎

姐係我打個比喻
一把刀落喺一個正常人上面，佢只會用嚟切食物。
但落喺一個痴線佬上面，你唔知佢幾時會落街斬人

講到最後，係大家信任的問題。而家好明顯大部分人都唔信香港/中國政府

利申：IT狗

唔係唔信科技，係唔信支共港共

我都係N賤撚
有cam同rfid咪係我地反既野
你自己都話斥啊
乜能野反應過大

根本d野到左中共手就變晒衰野...

司馬昭之心
其實都估到會係點
如果又大規模反呢樣野
柒婆只會出黎話個cam有其他用途
例如for 交通
然後唔會回應任何face detection 嘅野
然後cctvb只會cut佢前面果段出黎播

講真有時政治要盲撐/反唔難
難就難在點樣爭取大量民意
Esp 香港有大量廢中廢老港豬政治冷感
今次反送中抗爭進化到就係因為大和解
如果只係話拆唔拆cam
其實已經有正反兩面
因為個cam的確可以有其他用途比政府放大

最適當嘅做法可能唔係拆唔拆
而係點樣公開
你可以裝cam，但你可唔可以公開所有vendor嘅文件
市民可唔可以確保個vendor只係build個model for traffic 但唔會build任何face detection 嘅野做監控

但當然呢個做法只係理想層面
我都唔信港共會肯公開任何野
但只可以講呢個可能係爭取民意/同公眾解釋嘅方向

拆cam同rfid sensor
仲點收集路面數據

求其包裝下就呃到你
你真係天真過天真嬌

如果係冇用既點解要裝rfid功能

it9路過
智能燈柱應該係華為d 5g天線，如果唔用呢個方法好難做到高密度傳輸。
大家帶備rfid卡套出街即可。

認寅但佢點會冇肯拆個RFID同Cam

即係咁，如果香港d天線唔係華為集團，係其他公司夠，應該冇乜人覺得有問題。而家敏感時侯+好多人比解放軍企華為嚇破膽

即係咁，如果香港d天線唔係華為集團，係其他公司搞，應該冇乜人覺得有問題。而家敏感時侯+好多人比解放軍企華為嚇破膽

同送中原理一撚樣
唔係呢樣野本身有無問題 係做呢樣野背後有無咩原因既問

中資搞smart city
又咁啱換哂身分證

喺行人路街燈整rfid 又有咩用?
工廠生產線就話啫

佢咁做罷明係scan身份證

咁點解要配合埋新身份證偵測附近既人先

好多野都係信任問題

其他國家政府同香港班9官比

smart city 係要建基於個政府有一定誠信
你唔拆，睇下政府聽唔聽你講拆cam?

for交通其實根本唔洗影埋行人路
同幾步路一支cam
同繞過晒正常程序去偷偷地裝cam

好好地一條燈柱照明 搞咁多智能做乜啊

仲有利益輸送既嫌疑

政府推既野會咁快 100%有古惑

冇人信政府㗎啦

IT狗表示反對樓主
全中國都講緊用smart city做監控
大家可以了解多啲中共先
唔好為追科技而犧牲香港人

咁我想問埋樓主
配合埋人臉辨識技術發展又係咩玩法
都係smart city ?

科技原意絕對係好 但如果落入動機唔好嘅政府就萬劫不復

其實內地的監控同香港的監控
不同之處在於法例及搜證方面
內地有中央調控中心，似乎無需申請法庭搜令可以直接
用攝像分析去抓人

部分商場已經有在cam的背後裝了face detect服務，用來警告真的vip和麻煩的vip到訪
所以在商場鬧事如果是連鎖的你很有可能會莫名奇妙被關心

評論一下，就是你沒法阻止中央將監控系統下放到香港
因為背後是法律對於抓人搜證方面，私隱方面更寬容
攝像頭有沒有做face detect只是後話，最重要是中央對保安公司控制室有存取權，那麼就坐在北京監控全國
如果沒有相關法律的話，智慧燈柱其實是能提供很多資訊

例如更準確，預測度更高的real time bus map，燈柱可以作為一個輔助定位點

利申： it老海鮮

個問題都唔係smart city 你明唔撚明呀

中肯

任何數據在共產黨手上都係對付人民的武器

好撚中肯
技術公司將資料儲存喺大陸
大陸政府就可以開到黎睇

利用97前逃亡潮，兼本身就唔夠人
共狗已經安插咗大量狗官入去法庭
你睇睇彭寶琴陳碧橋之流，出warrant根本無難度

跟本係監控

[深度分析]從高薪養廉到高薪養｢貪｣

唔好睇少中共係限制人民上既決心。

樓主講法同啲高官話逃犯條例唔使擔心有咩分別

只要求拆哂所有監控裝置

我換另一個商業角度
而家全城都有好多裝cam既project
全城都有好多裝定位系統既project
今日個server只駁番去個客度，但政府想要既話，一般商業控制中心都不會say no。
那你反對的到底是定位系統，攝像系統，定係政府對存取呢d攝像既存取權呢？

要搞清楚

你應該去問下點解香港人會對政府甚至中國大陸無信心

唔好親中親政府扮中立啦

正如一支槍落喺咩人隻手 近排咁多樣野加埋一定唔係過敏 香港人要自救就長期需要一大群人監測政府 不停將依啲野推上國際

佢根本就係為左cam先做
佢會拆？ 唔好玩啦

以政府少做少錯既思維同埋搞少少科技野都搞成世既往積

依d野搞得咁快手真係唔能夠令市民放心同埋唔能夠令市民聯想起依d野背含住乜野計劃

你先蠢撚到過曬火啊
呢啲監控塔無孔不入 日日夜夜堅控我哋啊

變新疆